\chapter*{Streszczenie pracy}

Prezentowana praca dyplomowa ma za zadanie przedstawić przebieg procesu projektowania i wdrożenia aplikacji rozszerzającej standardowe zabezpieczenia plików wykonywalnych w systemie Windows. Opracowane rozwiązanie przeznaczone jest dla systemu operacyjnego Windows 7 w wersji 32 bitowej. Aplikacja została stworzona w oparciu o języki programowania C/C++ oraz następujący zestaw narzędzi:\\

\begin{itemize}
	\item Microsoft Visual Studio 2008,
	\item Windows Driver Developer Kit 2003,
	\item WinDBG,
	\item Sparx Enterprise Architect,
	\item Biblioteka Boost,
	\item Git Bash for Windows.
\end{itemize}

Stworzona aplikacja ma za zadanie w prosty i intuicyjny sposób umożliwiać ukrywanie wybranych procesów oraz plików. Użytkownik posiada dodatkowo możliwość wskazania w aplikacji czy proces lub plik ma być widoczny dla innych użytkowników na danej maszynie.\\

W pracy zawarto opisy technologi wykorzystywanych podczas opracowywania rozwiązania. Opisano zagadnienia z zakresu architektury systemów Windows, możliwych do wykorzystania metod ukrywania procesów oraz plików. Następnie omówiono narzędzia programistyczne wykorzystane w procesie wytwarzania oprogramowania. W części tej zawarto krótką specyfikacje języka C, C++, opis zastosowania Sparx Enterprise Architect, Microsoft Visual Studio 2008 wraz zestawem narzędzi Windows Driver Developer Kit 2003 w skład których wchodzi WinDBG, biblioteki Boost do języka C++ oraz systemem kontroli wersji Git.\\

Praktyczna część pracy przedstawia proces tworzenia, a następnie wdrożenia projektu. Określony został zbiór wymagań funkcjonalnych oraz niefunkcjonalnych, który stał się podstawą modelu bazującego na diagramach UML. Prace implementacyjne zostały przedstawione w postaci wybranych fragmentów kodu źródłowego. Opisane zostały napotkane trudności implemetacyjne wraz ze sposobem ich rozwiązania.
 